奇蹟！荷蘭高架地鐵衝過頭飛出軌「鯨魚尾巴」驚險接住

荷蘭斯派克尼瑟市（Spijkenisse）2日凌晨發生地鐵出軌意外，一列地鐵在約10公尺高的高架軌道上衝過頭，導致一整節車廂衝出軌道末端，幸虧被一個鯨魚尾巴雕塑戲劇性地「接住」，整起事件無人受傷。

因為是地鐵線上的終點站，因此除了司機以外沒有其他乘客，司機僅受驚嚇而未受傷，但為了預防起見，負責營運的地鐵公司已將司機送往醫院檢查，並著手調查列車故障原因。

該座鯨魚尾巴雕塑於2002年出自荷蘭建築師兼視覺藝術家特魯伊斯（Maarten Struijs）之手。特魯伊斯說，雕塑是模仿鯨魚潛入海中的模樣，自己對此事件也感到十分驚訝，稱這個塑膠製品已經大約有20年歷史，想不到能承載這麼重的東西，沒有立即崩塌。

截自2日上午，工程師等人仍在研究如何在強風中穩定該節出軌車廂並把它移下來。地方安全局發言人高特（Carly Gorter）說，「這很棘手」。

有佢喇, 當做景點都好

舊版蜘蛛俠2

good

荷蘭用左支那野？咁都可以出軌

睇圖你真係覺得冇人為因素？

證明舊版蜘蛛俠最好

起碼條鯨魚尾唔是支那野先

塑膠製品？

又係雕塑又係安全裝置

20年前既藝術品， QC 好過中國樓

啲列車同東西鐵好似

個藝術家好有遠見

如果支那製既放幾年就風化自己粉碎

鯨魚有靈性

太重好危險

證明真材實料夠結實

打風落雨跌落黎點算?

You're whalecome.

邊個話藝術無用

完美動作，十分

整起事件無人受傷

起你老母

架車係Bombardier製造

八爪博士正hihi

其實固定好佢真係可以做景點

twitter下面勁多人畫畫

咪一樣會沉降，有撚用

拍戲咩屌

蜘蛛俠地鐡大戰八爪博士

個設計

就係囉 上番實佢幾型

唔係好明 咁條尾唔識郁既咩

鯨魚唔係魚，唔識郁的

電影情節

如果係中國啲人像................

？

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

無裝buffer stop?

個司機都幾命大

荷蘭可以狂隊大麻

男人出軌就得
地鐵出軌唔得

衝過左